溫哥華支聯會網上音樂會為港人打氣 歐文傑：在海外沒資格放棄 朱牧民：不忘抗爭者犧牲

溫哥華支聯會昨辦《全球民主歌聲2020》網上活動，邀請朱牧民、歐文傑、「保護傘」等海外組織及港人，以打氣說話及音樂為港人打氣。現居加拿大的電影《十年》導演歐文傑形容「港共政權」令很多人很氣餒，但強調「沒有資格放棄、氣餒」，稱身在海外港人繼續發聲、抗爭。據報在警方通緝名單上的香港民主委員會（HKDC）行政總監朱牧民則表示，這年來港人遭受警暴、流亡等的犧牲不會給忘記，又指不會停止抗爭，直至香港取得自由，相信有天可以「煲底見」。

六四後成立的溫哥華支聯會（溫支聯），香港時間元旦日晚上 8 時，舉辦約兩小時的《全球民主歌聲2020》。多個海外組織例如台灣保護傘、 NY4HK、 維港同心等、以及多個居海外港人如太極樂隊主音雷有曜、香港民主委員會（HKDC）行政總監朱牧民、電影《十年》導演歐文傑、美國港人組織 We The Hongkongers 創始人許穎婷等亦有拍片打氣。

歐文傑：海外港人沒資格放棄 朱牧民：感謝港人犧牲

歐文傑表示，2020 年是很難過的一年，尤其港人面對國安法生效，抗爭者面對被捕及流亡海外、亦有 12 港人事件及不同單位資金被凍結，形容「港共政權無所不用其極」， 令很多人很氣餒，但這正是極權所希望的。他強調他們「沒有資格放棄、氣餒」，很需要身在海外港人繼續發聲、抗爭，又勉勵港人「仗總會有一日打完」。太極樂隊主音雷有曜，則獻唱了自己創作的歌曲《毋忘初心》，鼓勵港人「撐住」，因為「公義係必勝」。

保護傘手足：產品被逼下架

而庇護流亡台灣的香港示威者的組織「保護傘」，就有代表表示，疫情下加上國安法使香港人心惶惶，很多文宣不能夠宣之於口 ，產品被逼要下架，加上被不明人士襲擊，令餐廳百上加斤，呼籲市民繼續支持。

溫支聯表示，2019 年的港人再次團結，運動使港人認清中共的暴政、更明白到自由、民主、人權得來不易，而 2020 年經歷疫症、國安法、十二港人事件等，將香港抗爭帶入寒冬，又指相信只要海外港人目標一致，可繼續為香港發聲，及進行國際戰線。

借個位

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

up